睇Netflix 4K片，用Smart TV內置app定Apple TV 4K會出到更好聲畫規格？

電視：Sony X9000F行Android TV，食到Dolby Vision同Atmos
Amp：可以pass through同執行Dolby Vision同Atmos

好似Netflix經唔同app支援嘅聲畫規格都唔同，所以想學多啲。

據我所了解，兩種app都出到Dolby Vision，理論上畫質一樣。

至於Dolby Atmos果部份，lossy同lossless都做到Atmos，想請教吓呢兩種app，邊種係stream更好嘅audio signal？

另外，Apple TV 4K經amp入電視，還是直入電視再透過HDMI ARC過amp會做到更好聲畫表現？

玩到咁盡

Audio果部份，只係入門級。部amp嘅規格已經好全面，預夠玩幾年。

我本來用果套5.1套裝都係入門級，雖然效果唔錯，但連HDMI都無，莫講話網絡功能，所以好多今時今日嘅所謂基本嘢都做唔到。

留名學野

搵到啲reference，好似Apple TV 4K出嘅Dolby Atmos係配合有損嘅Dolby Digital Plus。未知Smart TV內置app係咪一樣。

TV app 現時既ARC好似仲未做到atmos , 要EARC 至得（amp 同TV 都要support EARC)

我自已都係用apple tv 去amp 再去TV 至有atmos

收到

一定係Apple TV
有dd+ Dolby Atmos pass through 但要你部amp support

Apple tv有auto refresh rate switching, auto color space switching 但要手動開
再加有hdr to sdr time mapping, 4k upscaling果d

淨係refresh rate switching同color space switching市面已經無對手做到
就算有都係d Kodi box

所有streaming都係用lossy DD+ 既atmos
電視出lossless audio要HDMI 2.1 既eARC

簡單黎講
對於streaming, Apple tv係完美

至完local playback, Apple tv仲差Atmos dtsx passthrough

好詳細